`modprobe` интеллектуально добавляет или удаляет модуль из ядра Linux: обратите внимание, что для удобства в именах модулей нет разницы между _ и - (происходит автоматическое преобразование подчеркивания). `modprobe` ищет в каталоге модулей /lib/modules/`uname -r` все модули и другие файлы, кроме необязательных конфигурационных файлов в каталоге `/etc/modprobe.d` (см. `modprobe.d`). `modprobe` также будет использовать опции модуля, указанные в командной строке ядра в виде <module>.<option> и черные списки в виде modprobe.blacklist=<module>. `modprobe` ожидает наличия актуального файла modules.dep.bin, сгенерированного соответствующей утилитой `depmod`, поставляемой вместе с `modprobe` (см. `depmod`). В этом файле перечислены другие модули, необходимые каждому модулю (если таковые имеются), и `modprobe` использует его для автоматического добавления или удаления этих зависимостей. Если после имени модуля указаны какие-либо аргументы, они передаются ядру (в дополнение к любым опциям, перечисленным в конфигурационном файле).

# СИНТАКСИС

	modprobe [-v] [-V] [-C config-file] [-n] [-i] [-q] [-b] [modulename] [module parameters...]
    modprobe [-r] [-v] [-n] [-i] [modulename...]
    modprobe [-c]
    modprobe [--dump-modversions] [filename]
